<document xml:lang="urd" id="no_id"><header><title/><genre code="admin"/><author><unknown/></author><wordcount>1682</wordcount><conversion_status type="standard"/><availability><free/></availability><submitter name="Kevin Brubeck Unhammer" email="unhammer@fsfe.org"/><multilingual><language xml:lang="nob"/><language xml:lang="urd"/></multilingual><origFileName>http://www.udir.no/globalassets/upload/pp_tjenesten/ppt_urdu_informasjon.pdf</origFileName><parallel_text xml:lang="eng" location="ppt_engelsk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="nno" location="ppt_nynorsk-informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="nob" location="ppt_norsk_bokmal_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="rus" location="ppt_russisk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="sma" location="sorsamisk.pdf"/><parallel_text xml:lang="smj" location="lulesamsisk-2.pdf"/><parallel_text xml:lang="ara" location="ppt_arabisk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="fas" location="ppt_persisk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="vie" location="ppt_vietnamesisk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="ckb" location="ppt_sorani_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="fra" location="ppt_fransk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="som" location="ppt_somalisk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="tur" location="ppt_tyrkisk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="pol" location="ppt_polsk_informasjon.pdf"/><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision$; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision$; </version></header>
<body>
<p type="listitem">Endelig versjon 19.11.2012 revidert 6.12.2012 ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ(PP-tjenesten)  ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﺭﻮﺍ ﯽﺘﺭﻮﺎﺸﻤ کﯿﺍﺲﻮﺮﺴ ﺮﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ ﯽﺌﺎﮨ ،یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ﻮﺠ ﮯﮨ ﻢﺮﺨ ﻮ ﺶﻮﺨ ﺭﻮﺍ ﻢﻠﻋ ﻝﯿﺼﺤﺘ ،ﺎﻤﻨﻮﻮﺸﻨ ﯽﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﺎﭙ ﻢﯿﻠﻌﺘ یﺭڈﻨﻜﯿﺴﺎﻜ ںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﮯﻜ ﯽﮕﺪﻨﺯﺘﺮﻜ ﻢﯽ ۔ﮯﮨﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ  ںﯿﮩﻨﺠ ﮯﮨ ﯽﺘﺮﻜ ﻢﺎﻜ ﯽﻬﺒ ﻬﺘﺎﺴ ﮯﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﻦﺍ 'ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ' ﺲﻮﺮﺴ ہﯿ ۔ﻮﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺎﯿ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ(opplæringsloven)ﺖﺤﺘ ﮯﻜ ﯽﺘﯿﺪ ﻢﺎﺠﻨﺍ ﻢﺎﻜ ﺎﻨﭙﺍﺲﻮﺮﺴ ہﯿ ۔ﮯﮨﺮﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ )ﺰﻜﺍﺮﻤ ﯽﺘﺸﺍﺪﮩﮕﻨ ﮯﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ( ﻮﻟﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ ﮯﺴ ﺪﺪﻤ ﯽﻜ ﺲﺠ ﮯﮨ ہﻠﯿﺴﻮ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﺼﻮﺼﺨ ﻩﻮﯽ۔ںﯿﮨ ﮯﺘﻜﺴ ﺮﻜ ﺖﺎﻤﺎﻈﺘﻨﺍ ﺮﺘﮩﺒ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﺭﻮﺍ ںﻮﭽﺒ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﻬﻜﺭ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ</p>
<p type="listitem">ﻢﯿﻠﻌﺘ ﺭﻮﺍ پﻮﺮﮕ ﻮﻜ ںﻮﻟﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ ﺮﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒﮯﻜ ﻢﺎﻈﺘﻨﺍ ﯽﺴﯿﺭﺪﺘ ﮯﻜ ﻝﻮﺤﺎﻤﮯﺌﻠﯿﻜ ﺮﻜ ﺎﯿﮩﻤ ﯽﺌﺎﻤﻨﮨﺭ ﺭﻮﺍ ﻩﺭﻮﺸﻤﺘﻜﺴﮯﮨ ﯽ</p>
<p type="listitem">ﯽﻗﺮﺘ ﯽﻤﯿﻈﻨﺘ ﺭﻮﺍ ﯽﺘﯿﻠﮨﺍ ﻮﻜ ںﻮﻟﻮﻜﺴ ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﺎﮨﻮ ،ﻮﮨ ﺎﻀﺎﻘﺘ ﺎﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ ںﺎﮩﺠ ہﻜ ﯽﮕ ۓﺎﻨﺒ ﯽﻨﯿﻘﯿ ہﯿ ﺮﻜ ےﺪ ﺪﺪﻤﭻﻨﺎﺠ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﯽﻜ ﺭﺎﯿﺘ ۓﺍﺭ ﺪﻌﺒ ﮯﻜ ﮯﻨﺮﻜ ﺖﺎﻤﺎﻈﺘﻨﺍ ںﻮﺯﻮﻤ ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﻮﭽﺒ ﻦﺍ ﻮﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ﺭﻮﺍ ۓﺎﺠﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻦﺍ ںﯿﮩﻨﺠ ﯽﮕ ےﺮﻜ ﺎﯿﮩﻤ ﯽﺌﺎﻤﻨﮨﺭ ﺭﻮﺍ ﻩﺭﻮﺸﻤ ںﯿﻤﻮﮨ ﺖ</p>
<p type="listitem">ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ ﺪﺎﯿﻨﺒ ﯽﻜ ﺲﺠ ﮯﮨ ﺲﻮﺮﺴ ﯽﺘﺎﯿﺪﻠﺒ ﯽﻤﺯﻻ کﯿﺍ ہﯿ ﮯﺴ ﻮﺭ ﯽﻜ ﻦﻮﻨﺎﻗ§ 5-6 ﺖﺎﯿﺪﻠﺒ ﺊﻜ ۔ﮯﮨ ﺪﻮﺠﻮﻤ ںﯿﻤﯿﮣﻠﭙﺴﻨﻮﯿﻤ ﯽﮣﻨﺆﺎﻜ ﺭﻮﺍ ﺖﺎﯿﺪﻠﺒ ۔ﮯﮨ ﺎﺘﻜﺴ ﺎﺠ ﺎﯿﻜ ﯽﻬﺒ ﻢﺎﻈﺘﻨﺍ ہﻜﺮﺘﺸﻤ ﺎﻜ ﺲﻮﺮﺴ ﺲﺍ ﮯﺌﻠﯿﻜںﺎ(fylkeskommune)ﺘﻜﺴ ﺮﻜ ﺎﯿﮩﻤ ﯽﻬﺒ ﺖﺎﻤﺪﺨ ہﻜﺮﺘﺸﻤﯽ۔ںﯿﮨ</p>
<p type="listitem">ﮯﮨ ﺪﻨﺒﺎﭙ ﯽﻜ یﺭﺍﺪﺯﺍﺭﯽﮣﺭﺎﻬﺘﺍ ﻦﺸﻜﯿﮣﻮﺮﭙ ﺎﮣﺍڈ ںﯿﮩﻨﺍ ،ںﯿﮨ ﯽﺘﺎﺠ ﯽﻜ ﯽﻬﮣﻜﺍ ﻮﺠ ﺖﺎﻤﻮﻠﻌﻤ ﻢﺎﻤﺘ ﻩﻮ :(Datatilsynet) ﯽﻜﮯﮨ ﺎﺘﺎﺠ ﺎﻬﻜﺭ ﻈﻮﻔﺤﻤ ںﯿﻤ ﻝﺌﺎﻓ گﻟﺍ کﯿﺍ ﻖﺒﺎﻄﻤ ﮯﻜ ﺖﺎﯿﺍﺪﮨ</p>
<p type="listitem">ﻜ ﺭﻮﻏ ﺮﭙ ﻖﻮﻘﺤ ﻩﺪﺸ ﮯﻄ ںﯿﻤ ﻦﻮﻨﺎﻗﮯﺴ ﮯﻟﺍﻮﺤ ﮯﻜ  ﯽﮣﻠﭙﺴﻨﻮﯿﻤ ﯽﮣﻨﻮﯿﻤﻜ/ہﯿﺪﻠﺒ ﻮ ﮯﮨ ﻩﺭﺍﺪﺍ ﻻﺍﻮ ﮯﻨﯿﺪ ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﺭﻮﺍ ﺖﺎﯿﺪﻠﺒﯽﮣﻨﺆﺎﻜﯿﮣﻠﭙﺴﻨﻮﯿﻤںﺎںﯿﻤ ﺖﻼﻤﺎﻌﻤ ﻦﺠﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘﺘﺮﻜ ﻝﺼﺎﺤ ﻩﺭﻮﺸﻤ ﮯﺴﯽ ﯽﻜ ﻦﺍ ،ںﯿﮨ:ںﯿﮨ ہﯿ ںﯿﻟﺎﺜﻤ</p>
<p type="listitem">ﮯﻠﮩﭙ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﮯﻨﻮﮨ ﯽﻤﺯﻻ ﻝﻮﻜﺴ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘﺪﺪﻤ  ﯽﺼﻮﺼﺨ(§ 5-7)</p>
<p type="listitem">ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ(§ 5-1) ،ﻮﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺎﯿ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ﻮﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﻦﺠ ﺭﻮﺍ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻦﺍﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ(§ 4a-2)</p>
<p type="listitem">ﺯﺎﻏﺁ ﺎﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺪﻠﺠ ﺖﺒﺴﻨ ﯽﻜ ںﻮﭽﺒ ےﺮﺴﻮﺪ )§ 2-1(ﻢﺌﻮﺴ ہﺼﺤ</p>
<p type="listitem">ﺯﺎﻏﺁ ﺎﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﮯﺴ ﺮﯿﺪ ﺖﺒﺴﻨ ﯽﻜ ںﻮﭽﺒ ےﺮﺴﻮﺪ )§ 2-1(ﻢﺌﻮﺴ ہﺼﺤ</p>
<p type="listitem">ﺀﺎﻨﺜﺘﺴﺍ ﮯﺴ ﮯﻨﻮﮨ ﯽﻤﺯﻻ ﻢﯿﻠﻌﺘ )§ 2-1(ﻢﺭﺎﮩﭽ ہﺼﺤ</p>
<p type="listitem">ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ، ﮯﻠﮩﭙ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﮯﻨﻮﮨ ﯽﻤﺯﻻ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﻜ ںﻮﺭﺎﺸﺍ ﻢﯿﻠﻌﺘ(§ 2-6)  ﺮﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ںﻮﺭﺎﺸﺍ ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ یﺭڈﻨﻜﯿﺴ(§ 3-9)</p>
<p type="listitem">ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﯿﺮﺒ ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ(§ 2-14)ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﯿﺮﺒ ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ یﺭڈﻨﻜﯿﺴ ﺮﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ(§3-10)</p>
<p type="listitem">ہﻠﺨﺍﺪ ﺮﭙ ںﻮﺪﺎﯿﻨﺒ ﯽﺼﻮﺼﺨ ںﯿﻤ ںﻮﻟﻮﻜﺴ یﺭڈﻨﻜﯿﺴ ﺮﺌﺎﮨ )§ 3-1 (ﻢﺸﺸ ہﺼﺤ</p>
<p type="listitem">ﻠﻌﺘ ﯽﻓﺎﻀﺍ ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ یﺭڈﻨﻜﯿﺴ ﺮﺌﺎﮨ) ﺖﻗﻮ ﯽﻤﯿ§ 3-1 (ﻢﺠﻨﭙ ہﺼﺤﺾﺌﺍﺮﻓﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘﯽﻜ ﺖﯿﻔﯿﻜ ﯽﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﺭﻮﺍ ںﻮﻨﺍﻮﺠﻮﻨ ،ںﻮﭽﺒ ﻦﺍﺭﺎﯿﺘ ٹﺭﻮﭙﺭ ﻮ ﻩﺭﻮﺸﻤ ںﯿﮩﻨﺍ ﺭﻮﺍ ﮯﮨ ﯽﺘﺮﻜںﯿﮨ ہﯿ ںﯿﻟﺎﺜﻤ ﯽﻜ ﻝﺌﺎﺴﻤ ۔ﻮﮨ ﺎﻨﻤﺎﺴ ﺎﻜ ﻝﺌﺎﺴﻤ ںﯿﻤ ﻦﻤﻀ ﮯﻜ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ ںﯿﮩﻨﺠ ﮯﮨ ﯽﺘﺮﻜ ﺎﯿﮩﻤ ﯽﺌﺎﻤﻨﮨﺭ</p>
<p type="listitem">ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﻜ ﮯﻨﻟﻮﺒ ﺭﻮﺍ ﻦﺎﺒﺯ</p>
<p type="listitem">ﻨﻬﻜﯿﺴﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﺴ ﮯﻟﺍﻮﺤ ﮯﻜ ﻦﯿﻤﺎﻀﻤ ﺎﯿ ﻝﺌﺎﺴﻤ ﯽﻤﻮﻤﻋ ﮯﻜ ﮯ</p>
<p type="listitem">ﻝﺌﺎﺴﻤ ںﯿﻤ ﮯﻨﻬﻜﻟ ﺭﻮﺍ ﮯﻨﻫﮍﭙ</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">Endelig versjon 19.11.2012 revidert 6.12.2012</p>
<p type="listitem">ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﺴ ﮯﻟﺍﻮﺤ ﮯﻜ ﺐﺎﺴﺤ</p>
<p type="listitem">ﮯﻨﻟﻮﺒ ﻖﻠﻌﺘ ﺎﻜ ﻦﺠ ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﺴﯿﺍﺪﺍﺪﻌﺘﺴﺍ ﯽﻜﻮﮨ ہﻨ ﮯﺴ</p>
<p type="listitem">ﻝﺌﺎﺴﻤ ںﯿﻤ ﮯﻨﻬﻜﺭ ﺭﺍﺮﻗﺮﺒ ہﺠﻮﺘ</p>
<p type="listitem">ﻝﺌﺎﺴﻤ ﯽﺘﺎﺒﺬﺠ ﺭﻮﺍ ﻝﺸﻮﺴ</p>
<p type="listitem">ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﻜ ﮯّﯿﻮﺭ</p>
<p type="listitem">ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﻜ ﺖﻋﺎﻤﺴ ﺭﻮﺍ ﺮﻈﻨہﻄﺒﺍﺭ15 ﺮﻤﻋ ﻩﺪﺎﯿﺯ ﮯﺴ ﻝﺎﺴ ےﺭﺍﺪﺍ ےﺮﺴﻮﺪ ﺭﻮﺍ ﻝﻮﻜﺴ ،ﺮﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ،ﺖﺴﺮﭙﺮﺴ ،ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻜﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﻮﮨ ﯽﺘﺎﺠ ﯽﺌﺎﭙ ﺶﯿﻮﺸﺘ ﻖﻠﻌﺘﻤ ﮯﺴ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ ﺎﯿ ﺎﻤﻨﻮﻮﺸﻨ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ ﯽﺴﻜ ﺮﮕﺍ ۔ںﯿﮨ ﮯﺘﻜﺴ ﺮﻜ ﺐﻠﻄ ﻩﺭﻮﺸﻤ ﮯﻜ ﺮﻜ ہﻄﺒﺍﺭ ﮯﺴ ﺮﯿﻐﺒ ۓﺎﺘﺒ ﻢﺎﻨ ﺎﻨﭙﺍﻮﺘﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘﺮﻜ ﺖﺎﺒ ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﺲﺍ ﮯﺴ ہﻜ ﮯﻜ ﺲﺍ ﺮﺘﺸﯿﭙ ﮯﮨ ﻦﻜﻤﻤ ﺎﻨ ﺭﻮﻄ ﯽﻤﺴﺭ۔ۓﺎﺠ ﺎﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜ ﺮﭙﺎﻨﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜ (Henvisning)ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﺭﺪﻨﺍ ﮯﻜ ﻝﺌﺎﺴﻮ ﮯﻨﭙﺍ ﮯﻨ ﻝﻮﻜﺴ ﺎﯿﺁ ہﻜ ﮯﺌﯿﮨﺎﭽ ﺎﻨﺮﻜ ہﺘﭙ ہﯿ ﮯﻠﮩﭙ ﮯﺴ ﮯﻨﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜ ﻮﻜﺒ ﻮﺘ ﻮﮨ ہﻠﻤﺎﻌﻤ ﺎﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺮﮕﺍ ۔ںﯿﮨ ۓﺎﻤﺯﺁ ﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ےﺮﺴﻮﺪﮯﺴ ﺐﻨﺎﺠ ﯽﻜ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﮯﺌﮕ ﮯﯿﻜ۔ ﺎﮕ ۓﺎﺠ ﺎﯿﻜ ﺭﻮﻏ ﺮﭙ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ ﺮﻈﻨ ﻊﻄﻗ ﮯﺴ ﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ںﻮﺯﻮﻤﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﺲﯿﻜ ﯽﺌﻮﻜ ﻮﻜ ٹﺭﻮﭙﺭ ﺭﻮﺍ ﮯﻨﺮﻜ ﻝﺼﺎﺤ ۓﺍﺭﺐﺠ ﮯﮨ ﺎﺘﻜﺴ ﺎﺠ ﺎﺠﯿﻬﺒ  ﺐﺘ ﮯﺌﻠﯿﻜ</p>
<p type="listitem">ﻮﺸﻨ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ کﯿﺍ ہﻜ ﻮﮨ ﺶﯿﻮﺸﺘ ﻮﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺎﯿ/ﺭﻮﺍ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ،ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﺲﺍ ﻊﻗﻮﺘ ﯽﻜ ﺲﺠ ﯽﮨﺭ ﻮﮨ ںﯿﮩﻨ ﺡﺮﻄ ﺲﺍ ﺎﻤﻨﻮﮯﮨ ﯽﺘﺎﺠ ﯽﻜ ںﯿﻤ ﺮﻤﻋ</p>
<p type="listitem">ﺎﮨﺭ ﻮﮨ ںﯿﮩﻨ ﻩﺪﺎﻔﺘﺴﺍ کﺘ ﺪﺤ ﺶﺨﺒ ﯽّﻠﺴﺘ ﮯﺴ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻮﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ کﯿﺍ ہﻜ ﻮﮨ ہﺒﺸ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ ﻮﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﺎﯿﺁ ہﻜ ےﺮﻜ ٹﺴﯿﮣ یﺭﻮﺮﻀ ﮯﺌﻠﯿﻜﮯﻨﻼﭽ ہﺘﭙ ہﯿ ﻝﻮﻜﺴ ہﻜ ںﯿﮨ ﮯﺘﻜﺴ ﺮﻜ ﺎﻀﺎﻘﺘ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﺎﯿ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﺮﮕﺍ ﺭﻮﺍ ﮯﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜﺠںﺎﮨ ﺐﺍﻮںﯿﻤ ﺲﻜ ﻮﺘ ﻮﮨ۔ﮯﮨ  ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻢﺴﻗہﻠﻤﻋ ﻻﺍﻮ ﮯﻨﯿﺪ ﻢﯿﻠﻌﺘ</p>
<p type="listitem">ﮯﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ ﻮﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ کﯿﺍ ﺎﯿﺁ ہﻜ ﺎﮕ ےﺮﻜ ﺭﻮﻏ</p>
<p type="listitem">ﺎﮕ ےﺮﻜ ﻩﺎﮕﺁ ﻮﻜ ﻝﭙﺴﻨﺮﭙ ﺮﭙ ﮯﻨﻮﮨ ﺪﻮﺠﻮﻤ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀ ﯽﺴﯿﺍﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ہﻜ ﮯﮨ ﺮﺘﮩﺒ ںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﮯﻜ ﮯﻨﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜ ﻮﻜ ﯽﻤﮨﺎﺒ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﺭﻮﺍ ﻝﻮﻜﺴ/) ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﺎﯿ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮﮯﺌﻠﯿﻜ ﮯﻨﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜ ﻮﻜ ﺲﻮﺮﺴ ﺲﺍ ۔ںﯿﺮﻜ ہﻠﺼﯿﻓ ﺎﻜ ﺲﺍ ﮯﺴ ﻦﻮﺎﻌﺘ15 (ﺮﻤﻋ ﻩﺪﺎﯿﺯ ﮯﺴ ﻝﺎﺴ ﻒﺮﻄ ﯽﻜ ﺖﺯﺎﺠﺍ ﮯﺴ۔ﮯﮨ یﺭﻮﺮﻀ ﯽﮣﻠﭙﺴﻨﻮﯿﻤ ﯽﮣﻨﺆﺎﻜ/ہﯿﺪﻠﺒﻜﺴ/ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ہﻜ ﮯﮨ ﯽﺘﺮﻜ ﮯﻄ ﺭﺎﻜ ﻖﯿﺮﻄ ﺭﻮﺍ ﺖﺎﯿﺍﺪﮨ ہﯿ ﺡﺮﻄ ﺲﻜ ﻝﻮ ﻮﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ/ﮯﭽﺒ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘﺎﯿﺴﻔﻨﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘ ﺲﺍ ۔ﮯﮨ ﺎﺘﺎﺠ ﺎﯿﻜ ﻝﻤﻜﻤ ﻢﺭﺎﻓ ﻝﺮﻔﯿﺭ کﯿﺍ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﮯﻨﺠﯿﻬﺒ ﺲﺎﭙ ﮯﻜ ﺲﻮﺮﺴ ﻢﻮﻤﻌﻟﺎﺒ ۔ﺎﮕ ﮯﺠﯿﻬﺒ ﺲﺎﭙ ﮯﻜ ﺎﯿﺎﺘﺒ ﺭﻮﺍ ﮯﮨ ﺎﺘﻮﮨ ﺮﻜﺬ ﺎﻜ ﺎﻤﻨﻮﻮﺸﻨ ﯽﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ/ﮯﭽﺒ ںﯿﻤ ﺲﺠ ﮯﮨ ﺎﺘﺮﻜ کﻠﺴﻨﻤ ٹﺭﻮﭙﺭ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ کﯿﺍ ﻝﻮﻜﺴ/ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ﻬﺘﺎﺴ ﮯﻜ۔ںﯿﮨ ﮯﻜﭽ ﺎﺠ ۓﺎﻤﺯﺁ ﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ﮯﺴﻨﻮﻜ ہﻜ ﮯﮨ ﺎﺘﺎﺠﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜﻨ ﯽﮣﻨﺆﺎﻜ ﺎﯿ (ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺎﯿ ﻝﻮﻜﺴ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ،ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ) ہﯿﺪﻠﺒ پﺁ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﺖﺎﻤﻮﻠﻌﻤ ﺪﯿﺰﻤ ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜ ﮯ۔ںﯿﮨ ﮯﺘﻜﺴ ﺮﻜ ہﻄﺒﺍﺭ ﮯﺴ (ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻝﻮﻜﺴ یﺭڈﻨﻜﯿﺴ ﺮﺌﺎﮨ) ﯽﮣﻠﭙﺴﻨﻮﯿﻤﯽﺌﺍﻮﺭﺭﺎﻜ ﺮﭙ ﺲﯿﻜﺖﺤﺎﻀﻮ ہﻨﺍﺭﮨﺎﻤ</p>
<p type="listitem">Endelig versjon 19.11.2012 revidert 6.12.2012  ﺐﺠﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﻮﺘ ﮯﮨ ﺎﺘﺁ ﺲﯿﻜ کﯿﺍ ﺲﺎﭙ ﮯﻜ ہﯿ ﺮﭙ ﺭﻮﻄ ﻢﺎﻋﯽﺘﺎﺠ ﯽﻜ ﻝﺼﺎﺤ ﺖﺤﺎﻀﻮ ہﻜ ﮯﮨ ﺶﮨﺍﻮﺨ ہﯿ ںﯿﻤ ںﻮﺘﺭﻮﺼ ﺮﺘ ﻩﺪﺎﯿﺯ ۔ںﯿﮨ ﮯﺘﮨﺎﭽ ﺪﺪﻤ ںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﺲﻜ  ،ﮯﺴ ﻦﻮﺎﻌﺘ ﮯﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺎﯿﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ،ﻦﯿﺪﻟﺍﻮﮯﮨ ﯽﺘﻮﮨ ہﻜﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ کﯿﺍںﯿﻤ ﺲﺠ ےﺪ ﻝﯿﻜﺸﺘ ۓﺍﺭ ٹﺭﻮﭙﺭ کﯿﺍ۔ﻮﮨ ﻝﻤﺎﺸ ﻩﺭﻮﺸﻤ کﯿﺍ ﺭﻮﺍٹﻮﭙﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤﮯﮨ ﺎﺘﻜﺴ ﻮﮨ ﻝﻤﺎﺸ ہﯿ ںﯿﻤ</p>
<p type="listitem">ﺎﻜ ﺖﯿﻔﯿﻜﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ۓﻮﮨ ۓﺎﻤﺯﺁ ﮯﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺎﯿﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ﺭﻮﺍ ﻩﺰﺌﺎﺠ</p>
<p type="listitem">ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ/ﮯﭽﺒ ،ﺖﯿﭽ ﺖﺎﺒ ،ۓﺍﺭ ﯽﻜ ںﻮﺭﺍﺪﺍ ےﺮﺴﻮﺪﺭﻮﺍ ﻩﺪﮨﺎﺸﻤ ﺎﻜگﻨﮣﺴﯿﮣ ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻜ ﻝﻮﻜﺴ ۔ﮯﮨ ﺎﺘﻮﮨ ﮯﺴ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ ﻖﻠﻌﺘ ﺎﻜ ٹﺭﻮﭙﺭ ںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﮯﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﮯﻜﻝﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ  ںﯿﮨ ﺎﯿﻜ ﺖﺎﻨﺎﻜﻤﺍ ﮯﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ںﯿﻤ ﻦﻤﻀ ﮯﻜ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ ہﻜ ﮯﮨ ﺎﺘﻮﮨ ﺮﻜﺬ ہﯿ ںﯿﻤ ٹﺭﻮﭙﺭﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﺎﻋ ﺖﺎﻤﺎﻈﺘﻨﺍ ںﻮﺯﻮﻤ  ۓﻮﮨ ﮯﺘﮨﺭ ﺭﺪﻨﺍ ﮯﻜ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ۔ﮯﮨ ﻦﻜﻤﻤ کﺘ ﺪﺤ ﺲﻜ ﺎﻨ ﺮﻜﻤﻩﺭﻮﺸ ﺮﭙ ﺪﺎﯿﻨﺒ ﯽﻜ ٹﺭﻮﭙﺭﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘںﯿﻤ ﺲﺠ ﮯﮨ ﯽﺘﺮﻜ ﺭﺎﯿﺘ ﻩﺭﻮﺸﻤ یﺮﯿﺮﺤﺘ کﯿﺍ ﯽﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ/ﮯﭽﺒﮯﮨ ﯽﺘﺎﺠ ﯽﻜ ﺶﯿﭙ ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀ ﯽﺼﻮﺼﺨۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ</p>
<p type="listitem">ﻮﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ/ﮯﭽﺒ ﺎﻴﺁ ہﻜ ﺎﮕ ﮯﻠﭽ ہﺘﭙ ﮯﺴ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ§ 5-7  ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ ﺎﯿ§ 5-1 ﯽﺼﻮﺼﺨ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﺖﺤﺘ ﮯﻜﮯﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﺪﺪﻤ</p>
<p type="listitem">ﯽﻨﺎﺠ یﺪ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ/ﺪﺪﻤ ﯽﻜ ﻢﺴﻗ ﺲﻜ ہﻜ ﺎﮕ ۓﺎﺠ ﺎﯿﺪ ﻩﺭﻮﺸﻤ ںﯿﻤ۔ﮯﺌﯿﮨﺎﭽ ﺮﮕﺍﭽﺒﮯ ﻮﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ§ 5-7  ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ) گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﻮﺘ ﻮﮨ ﻖﺤ ﺎﻜ ﮯﻨﯿﻟ ﺪﺪﻤ ﯽﺼﻮﺼﺨ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﺖﺤﺘ ﮯﻜﯽﮕ ﻮﮨ ہﺼﺤ کﯿﺍ ﺎﻜ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﺲﺍ (ﻩﺭﻮﺸﻤ ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﻝﻤﺎﺸ ہﯿ ںﯿﻤ ےﺭﻮﺸﻤ ی ﺮﯿﺮﺤﺘ ﮯﺴ ﺐﻨﺎﺠ ﯽﻜﺎﮕ ﻮﮨہﻜ</p>
<p type="listitem">ﯽﮕ ﮯﻜﺴ ﻮﮨ ﺎﻤﻨﻮﻮﺸﻨ ﺖﺴﺭﺪ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ ﮯﺴ ﻢﯿﻠﻌﺘ ۓﺍﺮﺒ ﺪﺪﻤ ﯽﺼﻮﺼﺨ ﯽﻜ ﻢﺴﻗ ﺲﻜ</p>
<p type="listitem">ﻒﺍﺪﮨﺍ ہﻨﺍﺪﻨﺴﭙ ﺖﻘﯿﻘﺤ ںﯿﻤ ﻦﻤﻀ ﮯﻜ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ ﺭﻮﺍ ﺎﻤﻨﻮﻮﺸﻨ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻜ ﻝﻮﻜﺴﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘہﻜ ﯽﮕ ﻮﮨ ﻝﻤﺎﺸ ۓﺍﺭ ہﯿ ںﯿﻤ ےﺭﻮﺸﻤ یﺮﯿﺮﺤﺘ ﮯﻜ</p>
<p type="listitem">ﺒﻟﺎﻄ ﺭﺪﻨﺍ ﮯﻜ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﻢﺎﻋ ﺎﯿﺁﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﻜ ﻢﻠﻌﺭﻮﺪﮯﮨ ﻦﻜﻤﻤ ﺎﻨﺮﻜ</p>
<p type="listitem">ﯽﮕ ﻮﮨ ﺎﯿﮩﻤ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﺖﺴﺭﺪ ﮯﻌﯿﺭﺬ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﺲﻜ</p>
<p type="listitem">ںﯿﮨ ﺎﯿﻜ ﻒﺍﺪﮨﺍ ہﻨﺍﺪﻨﺴﭙ ﺖﻘﯿﻘﺤ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﻬﺘﺎﺴ ﮯﻜ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﺎﯿ/ﺭﻮﺍ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﮯﻜ ﮯﻨﺮﻜ ﻢﺎﻜ ﺮﭙ ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤﺖﯿﻤﮨﺍ ﻮﻜ ﺖﻻﺎﯿﺨ ﮯﻜ ﻦﺍ ﺭﻮﺍ ﯽﮕ ےﺮﻜ ﻩﺭﻮﺸﻤ۔ﯽﮕ ےﺪ ﻮﺘ ﻮﮨ ﺐﺎﯿﺘﺴﺪ (ﻩﺭﻮﺸﻤ ﺭﻮﺍ ٹﺭﻮﭙﺭ) ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﺐﺠ</p>
<p type="listitem">ﯽﻜ ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ کﻟﺎﻤ ﺎﻜ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ/ہﯿﺪﻠﺒ ہﻜ ﮯﮕ ںﯿﺪ ﺖﺯﺎﺠﺍ ہﯿ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﮯﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﮯﮕ ںﯿﺪ ﺖﺯﺎﺠﺍ ہﯿ ﺭﻮﺍ ےﺮﻜ ہﻠﺼﯿﻓ یﺪﺍﺮﻔﻨﺍ کﯿﺍ ﺮﭙ ﺪﺎﯿﻨﺒ ہﻜ کﻟﺎﻤ ﺎﻜ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ/ہﯿﺪﻠﺒ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘگﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜﺲﻮﺮﺴ ﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ﻩّﺯﻮﺠﻤ ﮯﻜۓﻻ ںﯿﻤ ﻝﻤﻋ</p>
<p type="listitem">ﺎﯿ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﮯﻜ ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻜ ﻝﻮﻜﺴ15 ﺎﻜ ﻝﻮﻜﺴ ہﻜ ﮯﮕ ںﯿﺪ ﺖﺯﺎﺠﺍ ہﯿ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻜ ﺮﻤﻋ ﻩﺪﺎﯿﺯ ﮯﺴ ﻝﺎﺴ ہﻜ ﮯﮕ ںﯿﺪ ﺖﺯﺎﺠﺍ ہﯿﺭﻮﺍ ےﺮﻜ ہﻠﺼﯿﻓ یﺪﺍﺮﻔﻨﺍ کﯿﺍ ﺮﭙ ﺪﺎﯿﻨﺒ ﯽﻜ ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﻝﻮﻜﺴ/کﻟﺎﻤ ﻝﻮﻜﺴ/کﻟﺎﻤ ﺎﻜ ﻝﻮﻜﺴﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘﻤ ﮯﻜۓﻻ ںﯿﻤ ﻝﻤﻋ ﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ﻩّﺯﻮﺠ</p>
<p>Statped ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜ</p>
<p>Endelig versjon 19.11.2012 revidert 6.12.2012 ﺮﭙ ﮯﻨﻮﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ</p>
<p>Statped ﻮﻜ ﮯﺴ ﺖﻤﻮﻜﺤ یﺰﻜﺮﻤ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨﺪﺪﻤﮯﻨﺎﭙ۔ﮯﮨ ﯽﺘﻜﺴ ےﺪ ﺖﺴﺍﻮﺨﺭﺪ ﯽﻜ</p>
<p type="listitem" xml:lang="nob">Statped</p>
<p type="listitem">ﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ ﻮﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﺭﻮﺍ ںﻮﻨﺍﻮﺠﻮﻨ ،ںﻮﭽﺒ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﻬﻜﺭ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀ ﯽﺼﻮﺼﺨ ںﯿﻤ ﻦﻤﻀ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﮯﻜ ﻢ ﺎﺘﺮﻜ ﺪﺪﻤ ںﯿﻤ ﮯﻨﻻﺪ ںﯿﺸﻜﺸﯿﭙ ﯽﻬﭽﺍ ﻖﺒﺎﻄﻤﮨ ﺭﻮﺍ ﺭﺎﮕﺯﻮﺭ ،ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻩﻮ ہﻜﺎﺘ ﮯﺠﺎﻤﺴ ﺭﻮﭙﺮﻬﺒ ںﯿﻤ ﯽﮕﺪﻨﺯ ﯽںﯿﻜﺴ ﺮﻜ ﺖﻜﺮﺸ</p>
<p type="listitem">یﻮﺎﺴﻤ ﺭﻮﺍ ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ، ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻟﺍﻮ ﮯﻨﻬﻜﺭ کﯿﺮﺸ ﻮﻜ ﺐﺴ ﺭﻮﺍ ںﻮﺯﻮﻤ ﮯﮨ ﺎﺘﻻﺪ ﻢﻠﻋ ﺭﻮﺍ ﮯﮨ ﺎﺘﯿﺪ ﻍﻮﺮﻓ ﻮﻜ ﺖﯿﻠﮨﺍ</p>
<p type="listitem">ﮯﻨﻟﻮﺒ/ﻦﺎﺒﺯ ،ﺮﻈﻨ ،ﺖﻋﺎﻤﺴ ﮯﻫﺪﻨﺍ ﻬﺘﺎﺴ ﻬﺘﺎﺴ ﮯﻜ ﻦﭙ ےﺮﮩﺒ ﺭﻮﺍ ﻝﺌﺎﺴﻤ ﻩﺪﯿﭽﯿﭙ ﮯﻜ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ،ٹﻮﭽ ﯽﻏﺎﻤﺪ ، ںﻮﺒﻌﺸ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﻬﻜﺭ ﻖﻠﻌﺘ ﮯﺴ ﻦﭙ ﻮﻜ ﯽﻗﺮﺘ ﯽﻜ ﻍﻮﺮﻓﮯﮨ ﺎﺘﯿﺪ</p>
<p type="listitem">ﺎﺘﻬﻜﺭ ﻢﻠﻋ ﺎﻜ ﻝﺌﺎﺴﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﺭﻮﺍ ںﻮﻨﺍﻮﺠﻮﻨ ،ںﻮﭽﺒ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﻬﻜﺭ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨﮯﮨﮯﺌﯿﻬﻜﯿﺪ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﺖﺎﻤﻮﻠﻌﻤ ﺪﯿﺰﻤwww.statped.no</p>
<p><em type="italic">U2T </em>ﺰﻜﺮﻤ ﯽﻤﻮﻗ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺘﻓﺎﻘﺜﻟﺍ ﺮﯿﺜﻜ(NAFO)ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜںﻮﭽﺒ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﻟﻮﺒ ںﯿﻨﺎﺒﺯ ﯽﺘﯿﻠﻗﺍ ﺐﺠ/ ﻦﺎﺴﺁ ہﺸﯿﻤﮨ ﺎﻨﭽﻨﺎﺠ ہﺠﻮ ﯽﻜ ﻦﺍ ﻮﺘ ںﻮﮨ ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﻜ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ ﻮﻜ ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄﻝﻜﺸﻤ یﮍﺒ ﮯﺴ ﺐﺴ ﺎﻨﺎﭙ ﻬﺠﻤﺴ ہﻨ کﯿﻬﮣ ﻦﺎﺒﺯ ﺎﯿﻜ ۔ﺎﺘﻮﮨ ںﯿﮩﻨ؟ﮯﮨ ﻝﻜﺸﻤ ﺎﻨﻬﻜﯿﺴ ﮯﺴ ﻩﻮﺠﻮ یﺮﺴﻮﺪ ﺾﻌﺒ ﺎﯿ ﮯﮨ </p>
<p type="listitem">NAFOےﺮﻜ ﺪﺪﻤ ںﯿﻤ ﺖﻼﻤﺎﻌﻤ ﻦﺍ ہﻜ ﮯﮨ ﻝﻤﺎﺸ ںﯿﻤ ﺾﺌﺍﺮﻓ ﮯﻜ</p>
<p type="listitem">ںﯿﻤ ﻝﻮﺤﺎﻤ ﮯﺴﯿﺍ ﻮﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﺭﻮﺍ ںﻮﻨﺍﻮﺠﻮﻨ ،ںﻮﭽﺒ ہﻜ ۓﺎﺠ ﺎﯿﻜ ﻝﻤﻋ ﺡﺮﻄ ﺲﺍ ﺮﭙ ﯽﺴﯿﻟﺎﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﯽﻤﻮﻗ ہﻜﻮﮨ ﺎﺘﺎﺠ ﺎﻬﻜﺭ کﯿﺮﺸ ﻮﻜ ﺐﺴ ںﺎﮩﺠ ﮯﻜﺴ ﻝﻤ ﻢﯿﻠﻌﺘ ںﻮﺯﻮﻤ ﺭﻮﺍ یﻮﺎﺴﻤ ﯽﻜ ﺭﺎﯿﻌﻤ ﺪﻨﻠﺒ</p>
<p type="listitem">ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒﺭﻮﺍ ںﯿﻤ۔ۓﺎﺠ ﺎﻬﻜﺭ ﻈﻮﺤﻠﻤ ﻮﻜ ﺮﻈﺎﻨﺘ ﯽﺘﻓﺎﻘﺜﻟﺍ ﺮﯿﺜﻜ ںﯿﻤ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ،</p>
<p type="listitem">ﯽﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ،ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ  ﺭﻮﺍ ﺎﻨﺎﻫﮍﺒ ﺭﺎﯿﻌﻤ ﺎﻜ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﻮﻟﺍﻮ ﮯﻨﻟﻮﺒ ںﯿﻨﺎﺒﺯ ﯽﺘﯿﻠﻗﺍ ﻝﻮﺤﺎﻤ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﯽﺘﻓﺎﻘﺜﻟﺍ ﺮﯿﺜﻜ ،ﻻﺍﻮ ﮯﻨﺮﻜ کﯿﺮﺸ ﻮﻜ ﺐﺴ ںﯿﻤ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴﻢﺎﻜ ﺎﻜ ﮯﻨﺮﻜ ﺍﺪﯿﭙ ﻩﺪﻤﻋ ﻩﺪﺎﯿﺯ۔ﺎﻨﯿﺪ ﻢﺎﺠﻨﺍ ﺮﭙ ﺭﻮﻄںﯿﻤ ﻢﺎﻜ ﮯﻜ ﺰﻜﺮﻤ ﺲﺍ ﮯﻜ ںﻮﻟﻮﻜﺴ ،ﻩﺬﺘﺎﺴﺍںﻮﮨﺍﺮﺒﺮﺴ ﮯﻜ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ﺭﻮﺍ ﻦﺎﻜﻟﺎﻤ ﮯﻜ ںﻮﻟﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ، ﺮﻈﻨ ﺶﯿﭙ ﻮﻜ ﮯﻠﻤﻋ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﯽﮣﺴﺭﻮﯿﻨﻮﯿ ﺭﻮﺍ ںﻮﯿﮣﺴﺭﻮﯿﻨﻮﯿ ںﯿﻤ ﻢﺎﻜ ﮯﻜ ﻍﻮﺮﻓ ﮯﻜ ﺖﯿﻠﮨﺍ  ﺰﻜﺮﻤ ہﯿ ۔ﮯﮨ ﺎﺘﺎﺠ ﺎﻬﻜﺭﺮﮣﻜﯿﺴ ﮯﻜ ﺰﺠﻟﺎﻜ۔ﺎﮕ ےﺮﻜ ﺪﺪﻤ ﯽﻜ ںﻮﺭﺍﺪﺍ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﯿﺪ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻮﻜ ﻩﺬﺘﺎﺴﺍ/ﮯﺌﯿﻬﻜﯿﺪ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﺖﺎﻤﻮﻠﻌﻤ ﺪﯿﺰﻤ2TU</p>
<p xml:lang="nob">HiOA/NAFO-http://www.hioa.no/Om</p>
<p xml:lang="nob"><em type="italic">U2T </em></p>
</body></document>
