<document xml:lang="urd" id="no_id">
  <header>
    <title/>
    <genre code="admin"/>
    <author>
      <unknown/>
    </author>
    <wordcount>1813</wordcount>
    <conversion_status type="standard"/>
    <availability>
      <free/>
    </availability>
    <submitter name="Kevin Brubeck Unhammer" email="unhammer@fsfe.org"/>
    <multilingual>
      <language xml:lang="nob"/>
      <language xml:lang="urd"/>
    </multilingual>
    <origFileName>http://www.udir.no/globalassets/upload/pp_tjenesten/ppt_urdu_informasjon.pdf</origFileName>
    <parallel_text xml:lang="eng" location="ppt_engelsk_informasjon.pdf"/>
    <parallel_text xml:lang="nno" location="ppt_nynorsk-informasjon.pdf"/>
    <parallel_text xml:lang="nob" location="ppt_norsk_bokmal_informasjon.pdf"/>
    <parallel_text xml:lang="rus" location="ppt_russisk_informasjon.pdf"/>
    <parallel_text xml:lang="sma" location="sorsamisk.pdf"/>
    <parallel_text xml:lang="smj" location="lulesamsisk-2.pdf"/>
    <parallel_text location="ppt_arabisk_informasjon.pdf" xml:lang="ara"/>
    <parallel_text location="ppt_persisk_informasjon.pdf" xml:lang="fas"/>
    <parallel_text location="ppt_vietnamesisk_informasjon.pdf" xml:lang="vie"/>
    <parallel_text location="ppt_sorani_informasjon.pdf" xml:lang="ckb"/>
    <parallel_text location="ppt_fransk_informasjon.pdf" xml:lang="fra"/>
    <parallel_text location="ppt_somalisk_informasjon.pdf" xml:lang="som"/>
    <parallel_text location="ppt_tyrkisk_informasjon.pdf" xml:lang="tur"/>
    <parallel_text location="ppt_polsk_informasjon.pdf" xml:lang="pol"/>
    <metadata>
      <uncomplete/>
    </metadata>
    <version>XSLtemplate $Revision$; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 154948 $; </version>
  </header>
  <body>
    <p xml:lang="nob">ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ<em type="italic"> </em></p>
    <p xml:lang="nob">ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ(PP-tjenesten)   ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﺭﻮﺍ ﯽﺘﺭﻮﺎﺸﻤ کﯿﺍﺲﻮﺮﺴ  ﺮﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ ﯽﺌﺎﮨ ،یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ﻮﺠ ﮯﮨ  ﻢﺮﺨ ﻮ ﺶﻮﺨ ﺭﻮﺍ ﻢﻠﻋ ﻝﯿﺼﺤﺘ ،ﺎﻤﻨﻮﻮﺸﻨ ﯽﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﺎﭙ ﻢﯿﻠﻌﺘ یﺭڈﻨﻜﯿﺴ ﺎﻜ ںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﮯﻜ ﯽﮕﺪﻨﺯﺘﺮﻜ ﻢﯽ  ۔ﮯﮨﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ   ںﯿﮩﻨﺠ ﮯﮨ ﯽﺘﺮﻜ ﻢﺎﻜ ﯽﻬﺒ ﻬﺘﺎﺴ ﮯﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﻦﺍ  'ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ' ﺲﻮﺮﺴ ہﯿ ۔ﻮﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺎﯿ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ(opplæringsloven) ﺖﺤﺘ ﮯﻜ  ﯽﺘﯿﺪ ﻢﺎﺠﻨﺍ ﻢﺎﻜ ﺎﻨﭙﺍ ﺲﻮﺮﺴ ہﯿ ۔ﮯﮨ ﺮﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ )ﺰﻜﺍﺮﻤ ﯽﺘﺸﺍﺪﮩﮕﻨ ﮯﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ( ﻮﻟﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ ﮯﺴ ﺪﺪﻤ ﯽﻜ ﺲﺠ ﮯﮨ ہﻠﯿﺴﻮ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﮯﺌﻠﯿﻜ ں ﺼﻮﺼﺨ ﻩﻮﯽ ۔ںﯿﮨ ﮯﺘﻜﺴ ﺮﻜ ﺖﺎﻤﺎﻈﺘﻨﺍ ﺮﺘﮩﺒ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﺭﻮﺍ ںﻮﭽﺒ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﻬﻜﺭ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻢﯿﻠﻌﺘ ﺭﻮﺍ پﻮﺮﮕ ﻮﻜ ںﻮﻟﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ ﺮﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ﮯﻜ  ﻢﺎﻈﺘﻨﺍ ﯽﺴﯿﺭﺪﺘ ﮯﻜ ﻝﻮﺤﺎﻤﮯﺌﻠﯿﻜ  ﺮﻜ ﺎﯿﮩﻤ ﯽﺌﺎﻤﻨﮨﺭ ﺭﻮﺍ ﻩﺭﻮﺸﻤ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺘﻜﺴﮯﮨ ﯽ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﯽﻗﺮﺘ ﯽﻤﯿﻈﻨﺘ ﺭﻮﺍ ﯽﺘﯿﻠﮨﺍ ﻮﻜ ںﻮﻟﻮﻜﺴ ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﺎﮨﻮ ،ﻮﮨ ﺎﻀﺎﻘﺘ ﺎﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ ںﺎﮩﺠ ہﻜ ﯽﮕ ۓﺎﻨﺒ ﯽﻨﯿﻘﯿ ہﯿ ﺮﻜ ےﺪ ﺪﺪﻤ</p>
    <p xml:lang="nob">ﭻﻨﺎﺠ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ  ﯽﻜ ﺭﺎﯿﺘ ۓﺍﺭ ﺪﻌﺒ ﮯﻜ ﮯﻨﺮﻜ ﺖﺎﻤﺎﻈﺘﻨﺍ ںﻮﺯﻮﻤ ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﻮﭽﺒ ﻦﺍ ﻮﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ﺭﻮﺍ ۓﺎﺠ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻦﺍ ںﯿﮩﻨﺠ ﯽﮕ ےﺮﻜ ﺎﯿﮩﻤ ﯽﺌﺎﻤﻨﮨﺭ ﺭﻮﺍ ﻩﺭﻮﺸﻤ ںﯿﻤﻮﮨ ﺖ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ ﺪﺎﯿﻨﺒ ﯽﻜ ﺲﺠ ﮯﮨ ﺲﻮﺮﺴ ﯽﺘﺎﯿﺪﻠﺒ ﯽﻤﺯﻻ کﯿﺍ ہﯿ ﮯﺴ ﻮﺭ ﯽﻜ ﻦﻮﻨﺎﻗ  § 5-6  ﺖﺎﯿﺪﻠﺒ ﺊﻜ ۔ﮯﮨ ﺪﻮﺠﻮﻤ ںﯿﻤ</p>
    <p xml:lang="nob">ﯿﮣﻠﭙﺴﻨﻮﯿﻤ ﯽﮣﻨﺆﺎﻜ ﺭﻮﺍ ﺖﺎﯿﺪﻠﺒ ۔ﮯﮨ ﺎﺘﻜﺴ ﺎﺠ ﺎﯿﻜ ﯽﻬﺒ ﻢﺎﻈﺘﻨﺍ ہﻜﺮﺘﺸﻤ ﺎﻜ ﺲﻮﺮﺴ ﺲﺍ ﮯﺌﻠﯿﻜںﺎ  (fylkeskommune) ﺘﻜﺴ ﺮﻜ ﺎﯿﮩﻤ ﯽﻬﺒ ﺖﺎﻤﺪﺨ ہﻜﺮﺘﺸﻤﯽ ۔ںﯿﮨ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﮯﮨ ﺪﻨﺒﺎﭙ ﯽﻜ یﺭﺍﺪﺯﺍﺭﯽﮣﺭﺎﻬﺘﺍ ﻦﺸﻜﯿﮣﻮﺮﭙ ﺎﮣﺍڈ ںﯿﮩﻨﺍ ،ںﯿﮨ ﯽﺘﺎﺠ ﯽﻜ ﯽﻬﮣﻜﺍ ﻮﺠ ﺖﺎﻤﻮﻠﻌﻤ ﻢﺎﻤﺘ ﻩﻮ : (Datatilsynet)  ﯽﻜ</p>
    <p xml:lang="nob">ﮯﮨ ﺎﺘﺎﺠ ﺎﻬﻜﺭ ﻈﻮﻔﺤﻤ ںﯿﻤ ﻝﺌﺎﻓ گﻟﺍ کﯿﺍ ﻖﺒﺎﻄﻤ ﮯﻜ ﺖﺎﯿﺍﺪﮨ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻜ ﺭﻮﻏ ﺮﭙ ﻖﻮﻘﺤ ﻩﺪﺸ ﮯﻄ ںﯿﻤ ﻦﻮﻨﺎﻗﮯﺴ ﮯﻟﺍﻮﺤ ﮯ ﻜ  ﯽﮣﻠﭙﺴﻨﻮﯿﻤ ﯽﮣﻨﻮﯿﻤﻜ/ہﯿﺪﻠﺒ ﻮ ﮯﮨ ﻩﺭﺍﺪﺍ ﻻﺍﻮ ﮯﻨﯿﺪ ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺭﻮﺍ ﺖﺎﯿﺪﻠﺒﯽﮣﻨﺆﺎﻜ ﯿﮣﻠﭙﺴﻨﻮﯿﻤںﺎ  ںﯿﻤ ﺖﻼﻤﺎﻌﻤ ﻦﺠ ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﺘﺮﻜ ﻝﺼﺎﺤ ﻩﺭﻮﺸﻤ ﮯﺴﯽ  ﯽﻜ ﻦﺍ ،ںﯿﮨ :ںﯿﮨ ہﯿ ںﯿﻟﺎﺜﻤ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﮯﻠﮩﭙ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﮯﻨﻮﮨ ﯽﻤﺯﻻ ﻝﻮﻜﺴ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘﺪﺪﻤ  ﯽﺼﻮﺼﺨ (§ 5-7)</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ (§ 5-1)  ،ﻮﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺎﯿ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ﻮﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﻦﺠ ﺭﻮﺍ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻦﺍ</p>
    <p xml:lang="nob">ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ (§ 4a-2)</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﺯﺎﻏﺁ ﺎﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺪﻠﺠ ﺖﺒﺴﻨ ﯽﻜ ںﻮﭽﺒ ےﺮﺴﻮﺪ )§ 2-1 (ﻢﺌﻮﺴ ہﺼﺤ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﺯﺎﻏﺁ ﺎﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﮯﺴ ﺮﯿﺪ ﺖﺒﺴﻨ ﯽﻜ ںﻮﭽﺒ ےﺮﺴﻮﺪ )§ 2-1 (ﻢﺌﻮﺴ ہﺼﺤ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﺀﺎﻨﺜﺘﺴﺍ ﮯﺴ ﮯﻨﻮﮨ ﯽﻤﺯﻻ ﻢﯿﻠﻌﺘ )§ 2-1 (ﻢﺭﺎﮩﭽ ہﺼﺤ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ، ﮯﻠﮩﭙ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﮯﻨﻮﮨ ﯽﻤﺯﻻ ﻝﻮﻜﺴ  ﯽﻜ ںﻮﺭﺎﺸﺍ ﻢﯿﻠﻌﺘ(§ 2-6)   ﺮﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ</p>
    <p xml:lang="nob">ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ںﻮﺭﺎﺸﺍ ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ یﺭڈﻨﻜﯿﺴ (§ 3-9)</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﯿﺮﺒ ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ (§ 2-14) ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﯿﺮﺒ ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ یﺭڈﻨﻜﯿﺴ ﺮﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ (§3-10)</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ہﻠﺨﺍﺪ ﺮﭙ ںﻮﺪﺎﯿﻨﺒ ﯽﺼﻮﺼﺨ ںﯿﻤ ںﻮﻟﻮﻜﺴ یﺭڈﻨﻜﯿﺴ ﺮﺌﺎﮨ )§ 3-1 (ﻢﺸﺸ ہﺼﺤ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻠﻌﺘ ﯽﻓﺎﻀﺍ ںﯿﻤ ﻝﻮﻜﺴ یﺭڈﻨﻜﯿﺴ ﺮﺌﺎﮨ) ﺖﻗﻮ ﯽﻤﯿ§ 3-1 (ﻢﺠﻨﭙ ہﺼﺤ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺾﺌﺍﺮﻓ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﺖﯿﻔﯿﻜ ﯽﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﺭﻮﺍ ںﻮﻨﺍﻮﺠﻮﻨ ،ںﻮﭽﺒ ﻦﺍ ﺭﺎﯿﺘ ٹﺭﻮﭙﺭ  ﻮ ﻩﺭﻮﺸﻤ ںﯿﮩﻨﺍ ﺭﻮﺍ ﮯﮨ ﯽﺘﺮﻜ ںﯿﮨ ہﯿ ںﯿﻟﺎﺜﻤ ﯽﻜ ﻝﺌﺎﺴﻤ ۔ﻮﮨ ﺎﻨﻤﺎﺴ ﺎﻜ ﻝﺌﺎﺴﻤ ںﯿﻤ ﻦﻤﻀ ﮯﻜ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ ںﯿﮩﻨﺠ ﮯﮨ ﯽﺘﺮﻜ ﺎﯿﮩﻤ ﯽﺌﺎﻤﻨﮨﺭ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﻜ ﮯﻨﻟﻮﺒ ﺭﻮﺍ ﻦﺎﺒﺯ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻨﻬﻜﯿﺴﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﺴ ﮯﻟﺍﻮﺤ ﮯﻜ ﻦﯿﻤﺎﻀﻤ ﺎﯿ ﻝﺌﺎﺴﻤ ﯽﻤﻮﻤﻋ ﮯﻜ ﮯ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻝﺌﺎﺴﻤ ںﯿﻤ ﮯﻨﻬﻜﻟ ﺭﻮﺍ ﮯﻨﻫﮍﭙ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﺴ ﮯﻟﺍﻮﺤ ﮯﻜ ﺐﺎﺴﺤ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﮯﻨﻟﻮﺒ ﻖﻠﻌﺘ ﺎﻜ ﻦﺠ ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﺴﯿﺍ ﺪﺍﺪﻌﺘﺴﺍ ﯽﻜ ﻮﮨ ہﻨ ﮯﺴ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻝﺌﺎﺴﻤ ںﯿﻤ ﮯﻨﻬﻜﺭ ﺭﺍﺮﻗﺮﺒ ہﺠﻮﺘ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻝﺌﺎﺴﻤ ﯽﺘﺎﺒﺬﺠ ﺭﻮﺍ ﻝﺸﻮﺴ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﻜ ﮯّﯿﻮﺭ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﻜ ﺖﻋﺎﻤﺴ ﺭﻮﺍ ﺮﻈﻨ</p>
    <p xml:lang="nob">ہﻄﺒﺍﺭ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺮﻤﻋ ﻩﺪﺎﯿﺯ ﮯﺴ ﻝﺎﺴ ےﺭﺍﺪﺍ ےﺮﺴﻮﺪ ﺭﻮﺍ ﻝﻮﻜﺴ ،ﺮﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ،ﺖﺴﺮﭙﺮﺴ ،ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻜﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ  ﻮﮨ ﯽﺘﺎﺠ ﯽﺌﺎﭙ ﺶﯿﻮﺸﺘ ﻖﻠﻌﺘﻤ ﮯﺴ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ ﺎﯿ ﺎﻤﻨﻮﻮﺸﻨ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ ﯽﺴﻜ ﺮﮕﺍ ۔ںﯿﮨ ﮯﺘﻜﺴ ﺮﻜ ﺐﻠﻄ ﻩﺭﻮﺸﻤ ﮯﻜ ﺮﻜ ہﻄﺒﺍﺭ ﮯﺴ  ﺮﯿﻐﺒ ۓﺎﺘﺒ ﻢﺎﻨ ﺎﻨﭙﺍﻮﺘﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﺮﻜ ﺖﺎﺒ ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﺲﺍ ﮯﺴ ہﻜ ﮯﻜ ﺲﺍ ﺮﺘﺸﯿﭙ ﮯﮨ ﻦﻜﻤﻤ ﺎﻨ ﺭﻮﻄ ﯽﻤﺴﺭ ۔ۓﺎﺠ ﺎﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜ ﺮﭙ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺎﻨﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜ (Henvisning)</p>
    <p xml:lang="nob">ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ  ﺭﺪﻨﺍ ﮯﻜ ﻝﺌﺎﺴﻮ ﮯﻨﭙﺍ ﮯﻨ ﻝﻮﻜﺴ ﺎﯿﺁ ہﻜ ﮯﺌﯿﮨﺎﭽ ﺎﻨﺮﻜ ہﺘﭙ ہﯿ ﮯﻠﮩﭙ ﮯﺴ ﮯﻨﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜ ﻮﻜ ﺒ ﻮﺘ ﻮﮨ ہﻠﻤﺎﻌﻤ ﺎﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺮﮕﺍ ۔ںﯿﮨ ۓﺎﻤﺯﺁ ﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ےﺮﺴﻮﺪﮯﺴ ﺐﻨﺎﺠ ﯽﻜ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎ ﮯﺌﮕ ﮯﯿﻜ ۔ ﺎﮕ ۓﺎﺠ ﺎﯿﻜ ﺭﻮﻏ ﺮﭙ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ ﺮﻈﻨ ﻊﻄﻗ ﮯﺴ ﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ںﻮﺯﻮﻤ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﺲﯿﻜ ﯽﺌﻮﻜ ﻮﻜ  ٹﺭﻮﭙﺭ  ﺭﻮﺍ ﮯﻨﺮﻜ ﻝﺼﺎﺤ ۓﺍﺭﺐﺠ ﮯﮨ ﺎﺘﻜﺴ ﺎﺠ ﺎﺠﯿﻬﺒ  ﺐﺘ ﮯﺌﻠﯿﻜ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻮﺸﻨ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ کﯿﺍ ہﻜ ﻮﮨ ﺶﯿﻮﺸﺘ ﻮﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺎﯿ/ﺭﻮﺍ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ،ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﺲﺍ ﻊﻗﻮﺘ ﯽﻜ ﺲﺠ ﯽﮨﺭ ﻮﮨ ںﯿﮩﻨ ﺡﺮﻄ ﺲﺍ ﺎﻤﻨﻮ</p>
    <p xml:lang="nob">ﮯﮨ ﯽﺘﺎﺠ ﯽﻜ ںﯿﻤ ﺮﻤﻋ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﺎﮨﺭ ﻮﮨ ںﯿﮩﻨ ﻩﺪﺎﻔﺘﺴﺍ کﺘ ﺪﺤ ﺶﺨﺒ ﯽّﻠﺴﺘ ﮯﺴ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻮﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ کﯿﺍ ہﻜ ﻮﮨ ہﺒﺸ</p>
    <p xml:lang="nob">ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ ﻮﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﺎﯿﺁ ہﻜ ےﺮﻜ ٹﺴﯿﮣ یﺭﻮﺮﻀ ﮯﺌﻠﯿﻜﮯﻨﻼﭽ ہﺘﭙ ہﯿ ﻝﻮﻜﺴ ہﻜ ںﯿﮨ ﮯﺘﻜﺴ ﺮﻜ ﺎﻀﺎﻘﺘ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﺎﯿ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ  ﺮﮕﺍ ﺭﻮﺍ ﮯﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜﺠںﺎﮨ ﺐﺍﻮ ںﯿﻤ  ﺲﻜ ﻮﺘ ﻮﮨ۔ﮯﮨ  ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻢﺴﻗ</p>
    <p xml:lang="nob">ہﻠﻤﻋ ﻻﺍﻮ ﮯﻨﯿﺪ ﻢﯿﻠﻌﺘ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﮯﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ ﻮﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ کﯿﺍ ﺎﯿﺁ ہﻜ ﺎﮕ ےﺮﻜ ﺭﻮﻏ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﺎﮕ ےﺮﻜ ﻩﺎﮕﺁ ﻮﻜ ﻝﭙﺴﻨﺮﭙ ﺮﭙ ﮯﻨﻮﮨ ﺪﻮﺠﻮﻤ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀ ﯽﺴﯿﺍ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ہﻜ ﮯﮨ ﺮﺘﮩﺒ ںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﮯﻜ ﮯﻨﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜ ﻮﻜ ﯽﻤﮨﺎﺒ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﺭﻮﺍ ﻝﻮﻜﺴ/ ) ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﺎﯿ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮﮯﺌﻠﯿﻜ ﮯﻨﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜ ﻮﻜ ﺲﻮﺮﺴ ﺲﺍ ۔ںﯿﺮﻜ ہﻠﺼﯿﻓ ﺎﻜ ﺲﺍ ﮯﺴ ﻦﻮﺎﻌﺘ  (ﺮﻤﻋ ﻩﺪﺎﯿﺯ ﮯﺴ ﻝﺎﺴ ﻒﺮﻄ ﯽﻜ  ﺖﺯﺎﺠﺍ ﮯﺴ۔ﮯﮨ یﺭﻮﺮﻀ</p>
    <p xml:lang="nob">ﯽﮣﻠﭙﺴﻨﻮﯿﻤ ﯽﮣﻨﺆﺎﻜ/ہﯿﺪﻠﺒﻜﺴ/ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ہﻜ ﮯﮨ ﯽﺘﺮﻜ ﮯﻄ ﺭﺎﻜ ﻖﯿﺮﻄ ﺭﻮﺍ ﺖﺎﯿﺍﺪﮨ ہﯿ ﺡﺮﻄ ﺲﻜ ﻝﻮ ﻮﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ/ﮯﭽﺒ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﺎﯿﺴﻔﻨﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘ  ﺲﺍ ۔ﮯﮨ ﺎﺘﺎﺠ ﺎﯿﻜ ﻝﻤﻜﻤ ﻢﺭﺎﻓ ﻝﺮﻔﯿﺭ کﯿﺍ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﮯﻨﺠﯿﻬﺒ ﺲﺎﭙ ﮯﻜ ﺲﻮﺮﺴ ﻢﻮﻤﻌﻟﺎﺒ ۔ﺎﮕ ﮯﺠﯿﻬﺒ ﺲﺎﭙ ﮯﻜ  ﺎﯿﺎﺘﺒ ﺭﻮﺍ ﮯﮨ ﺎﺘﻮﮨ ﺮﻜﺬ ﺎﻜ ﺎﻤﻨﻮﻮﺸﻨ ﯽﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ/ﮯﭽﺒ ںﯿﻤ ﺲﺠ ﮯﮨ ﺎﺘﺮﻜ کﻠﺴﻨﻤ ٹﺭﻮﭙﺭ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ کﯿﺍ ﻝﻮﻜﺴ/ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ﻬﺘﺎﺴ ﮯﻜ ۔ںﯿﮨ ﮯﻜﭽ ﺎﺠ ۓﺎﻤﺯﺁ ﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ﮯﺴﻨﻮﻜ ہﻜ ﮯﮨ ﺎﺘﺎﺠ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺠﯿﻬﺒ ﺲﯿﻜﻨ ﯽﮣﻨﺆﺎﻜ ﺎﯿ (ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺎﯿ ﻝﻮﻜﺴ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ،ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ) ہﯿﺪﻠﺒ پﺁ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﺖﺎﻤﻮﻠﻌﻤ ﺪﯿﺰﻤ ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜ ﮯ ۔ںﯿﮨ ﮯﺘﻜﺴ ﺮﻜ ہﻄﺒﺍﺭ ﮯﺴ (ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻝﻮﻜﺴ یﺭڈﻨﻜﯿﺴ ﺮﺌﺎﮨ) ﯽﮣﻠﭙﺴﻨﻮﯿﻤ</p>
    <p xml:lang="nob">ﯽﺌﺍﻮﺭﺭﺎﻜ ﺮﭙ ﺲﯿﻜ</p>
    <p xml:lang="nob"><em type="bold">ﺖﺤﺎﻀﻮ ہﻨﺍﺭﮨﺎﻤ </em></p>
    <p xml:lang="nob">ﺐﺠﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ  ﻮﺘ ﮯﮨ ﺎﺘﺁ ﺲﯿﻜ کﯿﺍ ﺲﺎﭙ ﮯﻜ ہﯿ ﺮﭙ ﺭﻮﻄ ﻢﺎﻋﯽﺘﺎﺠ ﯽﻜ ﻝﺼﺎﺤ ﺖﺤﺎﻀﻮ  ہﻜ ﮯﮨ  ﺶﮨﺍﻮﺨ ہﯿ ںﯿﻤ ںﻮﺘﺭﻮﺼ ﺮﺘ ﻩﺪﺎﯿﺯ ۔ںﯿﮨ ﮯﺘﮨﺎﭽ ﺪﺪﻤ ںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﺲﻜ  ،ﮯﺴ ﻦﻮﺎﻌﺘ ﮯﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺎﯿﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ،ﻦﯿﺪﻟﺍﻮﮯﮨ ﯽﺘﻮﮨ  ہﻜﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ  ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ کﯿﺍںﯿﻤ ﺲﺠ ےﺪ ﻝﯿﻜﺸﺘ ۓﺍﺭ  ٹﺭﻮﭙﺭ کﯿﺍ۔ﻮﮨ ﻝﻤﺎﺸ ﻩﺭﻮﺸﻤ کﯿﺍ ﺭﻮﺍ</p>
    <p xml:lang="nob">ٹﻮﭙﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﮯﮨ ﺎﺘﻜﺴ ﻮﮨ ﻝﻤﺎﺸ ہﯿ ںﯿﻤ<em type="italic"> </em></p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﺎﻜ ﺖﯿﻔﯿﻜﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ۓﻮﮨ ۓﺎﻤﺯﺁ ﮯﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺎﯿﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ﺭﻮﺍ ﻩﺰﺌﺎﺠ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">•   ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ/ﮯﭽﺒ ،ﺖﯿﭽ ﺖﺎﺒ ،ۓﺍﺭ ﯽﻜ ںﻮﺭﺍﺪﺍ ےﺮﺴﻮﺪﺭﻮﺍ ﻩﺪﮨﺎﺸﻤ ﺎﻜ گﻨﮣﺴﯿﮣ</p>
    <p xml:lang="nob">ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻜ ﻝﻮﻜﺴ ۔ﮯﮨ ﺎﺘﻮﮨ ﮯﺴ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ ﻖﻠﻌﺘ ﺎﻜ ٹﺭﻮﭙﺭ ںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﮯﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﮯﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ  ںﯿﮨ ﺎﯿﻜ ﺖﺎﻨﺎﻜﻤﺍ ﮯﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ںﯿﻤ ﻦﻤﻀ ﮯﻜ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ ہﻜ ﮯﮨ ﺎﺘﻮﮨ ﺮﻜﺬ ہﯿ ںﯿﻤ ٹﺭﻮﭙﺭ ﮯﺌﻠﯿﻜ  ﻢﺎﻋ  ﺖﺎﻤﺎﻈﺘﻨﺍ ںﻮﺯﻮﻤ  ۓﻮﮨ ﮯﺘﮨﺭ ﺭﺪﻨﺍ ﮯﻜ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ۔ﮯﮨ ﻦﻜﻤﻤ کﺘ ﺪﺤ ﺲﻜ ﺎﻨ ﺮﻜ</p>
    <p xml:lang="nob"><em type="bold">ﻤﻩﺭﻮﺸ </em> ﺮﭙ ﺪﺎﯿﻨﺒ ﯽﻜ ٹﺭﻮﭙﺭﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ںﯿﻤ ﺲﺠ ﮯﮨ ﯽﺘﺮﻜ ﺭﺎﯿﺘ ﻩﺭﻮﺸﻤ یﺮﯿﺮﺤﺘ کﯿﺍ  ﯽﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ/ﮯﭽﺒ ﮯﮨ ﯽﺘﺎﺠ ﯽﻜ ﺶﯿﭙ ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀ ﯽﺼﻮﺼﺨ </p>
    <p xml:lang="nob">ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ<em type="italic"> </em></p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﻮﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ/ﮯﭽﺒ ﺎﻴﺁ ہﻜ ﺎﮕ ﮯﻠﭽ ہﺘﭙ ﮯﺴ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ§ 5-7   ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ ﺎﯿ§ 5-1 ﯽﺼﻮﺼﺨ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﺖﺤﺘ ﮯﻜ</p>
    <p xml:lang="nob">ﮯﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﺪﺪﻤ<em type="italic"> </em></p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﯽﻨﺎﺠ یﺪ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ/ﺪﺪﻤ ﯽﻜ ﻢﺴﻗ ﺲﻜ ہﻜ ﺎﮕ ۓﺎﺠ ﺎﯿﺪ ﻩﺭﻮﺸﻤ ںﯿﻤ ۔ﮯﺌﯿﮨﺎﭽ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺮﮕﺍﭽﺒﮯ  ﻮﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ§ 5-7   ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ) گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﻮﺘ ﻮﮨ ﻖﺤ ﺎﻜ ﮯﻨﯿﻟ ﺪﺪﻤ ﯽﺼﻮﺼﺨ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﺖﺤﺘ ﮯﻜ ﯽﮕ ﻮﮨ ہﺼﺤ کﯿﺍ ﺎﻜ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﺲﺍ (ﻩﺭﻮﺸﻤ</p>
    <p xml:lang="nob">ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ  ﻝﻤﺎﺸ ہﯿ ںﯿﻤ ےﺭﻮﺸﻤ ی ﺮﯿﺮﺤﺘ ﮯﺴ ﺐﻨﺎﺠ ﯽﻜ ﺎﮕ ﻮﮨ ہﻜ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﯽﮕ ﮯﻜﺴ ﻮﮨ ﺎﻤﻨﻮﻮﺸﻨ ﺖﺴﺭﺪ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ ﮯﺴ ﻢﯿﻠﻌﺘ ۓﺍﺮﺒ ﺪﺪﻤ ﯽﺼﻮﺼﺨ ﯽﻜ ﻢﺴﻗ ﺲﻜ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﻒﺍﺪﮨﺍ ہﻨﺍﺪﻨﺴﭙ ﺖﻘﯿﻘﺤ ںﯿﻤ ﻦﻤﻀ ﮯﻜ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ ﺭﻮﺍ ﺎﻤﻨﻮﻮﺸﻨ ﯽﻜ ﮯﭽﺒ</p>
    <p xml:lang="nob">ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻜ ﻝﻮﻜﺴﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ہﻜ ﯽﮕ ﻮﮨ ﻝﻤﺎﺸ ۓﺍﺭ ہﯿ ںﯿﻤ ےﺭﻮﺸﻤ یﺮﯿﺮﺤﺘ ﮯﻜ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﺒﻟﺎﻄ ﺭﺪﻨﺍ ﮯﻜ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﻢﺎﻋ ﺎﯿﺁﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﻜ ﻢﻠﻌ ﺭﻮﺪ ﮯﮨ ﻦﻜﻤﻤ ﺎﻨﺮﻜ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﯽﮕ ﻮﮨ ﺎﯿﮩﻤ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﺖﺴﺭﺪ ﮯﻌﯿﺭﺬ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﺲﻜ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ںﯿﮨ ﺎﯿﻜ ﻒﺍﺪﮨﺍ ہﻨﺍﺪﻨﺴﭙ ﺖﻘﯿﻘﺤ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ  ﻬﺘﺎﺴ ﮯﻜ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﺎﯿ/ﺭﻮﺍ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ںﯿﻤ ﮯﻠﺴﻠﺴ ﮯﻜ ﮯﻨﺮﻜ ﻢﺎﻜ ﺮﭙ ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﺖﯿﻤﮨﺍ ﻮﻜ ﺖﻻﺎﯿﺨ ﮯﻜ ﻦﺍ ﺭﻮﺍ ﯽﮕ ےﺮﻜ ﻩﺭﻮﺸﻤ ۔ﯽﮕ ےﺪ</p>
    <p xml:lang="nob">ﻮﺘ ﻮﮨ ﺐﺎﯿﺘﺴﺪ (ﻩﺭﻮﺸﻤ ﺭﻮﺍ ٹﺭﻮﭙﺭ) ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﺐﺠ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﯽﻜ ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ کﻟﺎﻤ ﺎﻜ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ/ہﯿﺪﻠﺒ ہﻜ ﮯﮕ ںﯿﺪ ﺖﺯﺎﺠﺍ ہﯿ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﮯﻜ ںﻮﭽﺒ ﮯﮣﻮﻬﭽ ﮯﺴ ﺮﻤﻋ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ</p>
    <p xml:lang="nob"> ﮯﮕ ںﯿﺪ ﺖﺯﺎﺠﺍ ہﯿ ﺭﻮﺍ ےﺮﻜ ہﻠﺼﯿﻓ یﺪﺍﺮﻔﻨﺍ کﯿﺍ ﺮﭙ ﺪﺎﯿﻨﺒ  ہﻜ کﻟﺎﻤ ﺎﻜ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ/ہﯿﺪﻠﺒ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﺲﻮﺮﺴ  ﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ﻩّﺯﻮﺠﻤ ﮯﻜۓﻻ ںﯿﻤ ﻝﻤﻋ<em type="italic"> </em></p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﺎﯿ ﻦﯿﺪﻟﺍﻮ ﮯﻜ ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻜ ﻝﻮﻜﺴ  ﺎﻜ ﻝﻮﻜﺴ ہﻜ ﮯﮕ ںﯿﺪ ﺖﺯﺎﺠﺍ ہﯿ ﻢﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﮯﻜ ﺮﻤﻋ ﻩﺪﺎﯿﺯ ﮯﺴ ﻝﺎﺴ</p>
    <p xml:lang="nob"> ہﻜ ﮯﮕ ںﯿﺪ ﺖﺯﺎﺠﺍ ہﯿﺭﻮﺍ ےﺮﻜ ہﻠﺼﯿﻓ یﺪﺍﺮﻔﻨﺍ کﯿﺍ ﺮﭙ ﺪﺎﯿﻨﺒ ﯽﻜ ۓﺍﺭ ہﻨﺍﺮﮨﺎﻤ ﻝﻮﻜﺴ/کﻟﺎﻤ ﻝﻮﻜﺴ/کﻟﺎﻤ ﺎﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﻤ ﮯﻜۓﻻ ںﯿﻤ ﻝﻤﻋ ﺖﺎﻤﺍﺪﻗﺍ ﻩّﺯﻮﺠ<em type="italic"> </em></p>
    <p xml:lang="nob">Statped ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜ</p>
    <p xml:lang="nob">ﺮﭙ ﮯﻨﻮﮨ ﺖﺭﻮﺮﻀﺲﻮﺮﺴ گﻨﻠﺴﻨﺆﺎﻜ ﯽﺘﺎﯿﺴﻔﻨ ﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ Statped  ﻮﻜ ﮯﺴ ﺖﻤﻮﻜﺤ یﺰﻜﺮﻤ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ ﺪﺪﻤ ﮯﻨﺎﭙ ۔ﮯﮨ ﯽﺘﻜﺴ ےﺪ ﺖﺴﺍﻮﺨﺭﺪ ﯽﻜ</p>
    <p xml:lang="nob">Statped</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﯿﻠﻌﺘ ﻦﻮﻨﺎﻗ ﻮﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﺭﻮﺍ ںﻮﻨﺍﻮﺠﻮﻨ ،ںﻮﭽﺒ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﻬﻜﺭ ﺖﺎﯿﺭﻮﺮﻀ ﯽﺼﻮﺼﺨ ںﯿﻤ ﻦﻤﻀ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﮯﻜ ﻢ</p>
    <p xml:lang="nob"> ﺎﺘﺮﻜ ﺪﺪﻤ ںﯿﻤ ﮯﻨﻻﺪ ںﯿﺸﻜﺸﯿﭙ ﯽﻬﭽﺍ ﻖﺒﺎﻄﻤﮨ ﺭﻮﺍ ﺭﺎﮕﺯﻮﺭ ،ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻩﻮ ہﻜﺎﺘ ﮯﺠﺎﻤﺴ ﺭﻮﭙﺮﻬﺒ ںﯿﻤ ﯽﮕﺪﻨﺯ ﯽ ںﯿﻜﺴ ﺮﻜ ﺖﻜﺮﺸ<em type="italic"> </em></p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• یﻮﺎﺴﻤ ﺭﻮﺍ ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ،   ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻟﺍﻮ ﮯﻨﻬﻜﺭ کﯿﺮﺸ ﻮﻜ ﺐﺴ ﺭﻮﺍ ںﻮﺯﻮﻤ</p>
    <p xml:lang="nob"> ﮯﮨ ﺎﺘﻻﺪ ﻢﻠﻋ ﺭﻮﺍ ﮯﮨ ﺎﺘﯿﺪ ﻍﻮﺮﻓ ﻮﻜ ﺖﯿﻠﮨﺍ<em type="italic"> </em></p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﮯﻨﻟﻮﺒ/ﻦﺎﺒﺯ ،ﺮﻈﻨ ،ﺖﻋﺎﻤﺴ ﮯﻫﺪﻨﺍ ﻬﺘﺎﺴ ﻬﺘﺎﺴ ﮯﻜ ﻦﭙ ےﺮﮩﺒ ﺭﻮﺍ ﻝﺌﺎﺴﻤ ﻩﺪﯿﭽﯿﭙ ﮯﻜ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ،ٹﻮﭽ ﯽﻏﺎﻤﺪ ،</p>
    <p xml:lang="nob"> ںﻮﺒﻌﺸ ﮯﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﻬﻜﺭ ﻖﻠﻌﺘ ﮯﺴ ﻦﭙ ﻮﻜ ﯽﻗﺮﺘ ﯽﻜ ﻍﻮﺮﻓﮯﮨ ﺎﺘﯿﺪ<em type="italic"> </em></p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﺎﺘﻬﻜﺭ ﻢﻠﻋ ﺎﻜ ﻝﺌﺎﺴﻮ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﺭﻮﺍ ںﻮﻨﺍﻮﺠﻮﻨ ،ںﻮﭽﺒ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﻬﻜﺭ ﺖﺭﻮﺮﻀ ﯽﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺼﻮﺼﺨ</p>
    <p xml:lang="nob">ﮯﮨ<em type="italic"> </em></p>
    <p xml:lang="nob">ﮯﺌﯿﻬﻜﯿﺪ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﺖﺎﻤﻮﻠﻌﻤ ﺪﯿﺰﻤ<em type="italic"> 2TUwww.statped.noU2T </em></p>
    <p xml:lang="nob">ﺰﻜﺮﻤ ﯽﻤﻮﻗ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﺘﻓﺎﻘﺜﻟﺍ ﺮﯿﺜﻜ  (NAFO)ںﯿﻤ ےﺭﺎﺒ ﮯﻜ</p>
    <p xml:lang="nob">ںﻮﭽﺒ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﻟﻮﺒ ںﯿﻨﺎﺒﺯ ﯽﺘﯿﻠﻗﺍ ﺐﺠ/ ﻦﺎﺴﺁ ہﺸﯿﻤﮨ ﺎﻨﭽﻨﺎﺠ ہﺠﻮ ﯽﻜ ﻦﺍ ﻮﺘ ںﻮﮨ ﻝﺌﺎﺴﻤ ﮯﻜ ﮯﻨﻬﻜﯿﺴ ﻮﻜ ںﻮﻤﻠﻌﺒﻟﺎﻄ ﻝﻜﺸﻤ یﮍﺒ ﮯﺴ ﺐﺴ ﺎﻨﺎﭙ ﻬﺠﻤﺴ ہﻨ کﯿﻬﮣ ﻦﺎﺒﺯ ﺎﯿﻜ ۔ﺎﺘﻮﮨ ںﯿﮩﻨ ؟ﮯﮨ ﻝﻜﺸﻤ ﺎﻨﻬﻜﯿﺴ ﮯﺴ ﻩﻮﺠﻮ یﺮﺴﻮﺪ ﺾﻌﺒ ﺎﯿ ﮯﮨ</p>
    <p xml:lang="nob">NAFO ےﺮﻜ ﺪﺪﻤ ںﯿﻤ ﺖﻼﻤﺎﻌﻤ ﻦﺍ ہﻜ ﮯﮨ ﻝﻤﺎﺸ ںﯿﻤ ﺾﺌﺍﺮﻓ ﮯﻜ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">•  ںﯿﻤ ﻝﻮﺤﺎﻤ ﮯﺴﯿﺍ ﻮﻜ ںﻮﻐﻟﺎﺒ ﺭﻮﺍ ںﻮﻨﺍﻮﺠﻮﻨ ،ںﻮﭽﺒ ہﻜ ۓﺎﺠ ﺎﯿﻜ ﻝﻤﻋ ﺡﺮﻄ ﺲﺍ ﺮﭙ ﯽﺴﯿﻟﺎﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﯽﻤﻮﻗ ہﻜ</p>
    <p xml:lang="nob">ﻮﮨ ﺎﺘﺎﺠ ﺎﻬﻜﺭ کﯿﺮﺸ ﻮﻜ ﺐﺴ ںﺎﮩﺠ ﮯﻜﺴ ﻝﻤ ﻢﯿﻠﻌﺘ ںﻮﺯﻮﻤ ﺭﻮﺍ یﻮﺎﺴﻤ ﯽﻜ ﺭﺎﯿﻌﻤ ﺪﻨﻠﺒ</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">• ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ﺭﻮﺍ ںﯿﻤ۔ۓﺎﺠ ﺎﻬﻜﺭ ﻈﻮﺤﻠﻤ ﻮﻜ ﺮﻈﺎﻨﺘ ﯽﺘﻓﺎﻘﺜﻟﺍ ﺮﯿﺜﻜ ںﯿﻤ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴ ﯽﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ،</p>
    <p type="listitem" xml:lang="nob">•  ﯽﺌﺎﮨ ﺭﻮﺍ یﺮﻤﺌﺍﺮﭙ ،ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ  ﺭﻮﺍ ﺎﻨﺎﻫﮍﺒ ﺭﺎﯿﻌﻤ ﺎﻜ ﺶﻜﺸﯿﭙ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﮯﺌﻠﯿﻜ ںﻮﻟﺍﻮ ﮯﻨﻟﻮﺒ ںﯿﻨﺎﺒﺯ ﯽﺘﯿﻠﻗﺍ</p>
    <p xml:lang="nob">ﻝﻮﺤﺎﻤ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ ﯽﺘﻓﺎﻘﺜﻟﺍ ﺮﯿﺜﻜ ،ﻻﺍﻮ ﮯﻨﺮﻜ کﯿﺮﺸ ﻮﻜ ﺐﺴ ںﯿﻤ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﯽﻜ ﻝﻮﻜﺴﻢﺎﻜ ﺎﻜ ﮯﻨﺮﻜ ﺍﺪﯿﭙ  ﻩﺪﻤﻋ ﻩﺪﺎﯿﺯ ۔ﺎﻨﯿﺪ ﻢﺎﺠﻨﺍ ﺮﭙ ﺭﻮﻄ</p>
    <p xml:lang="nob">ںﯿﻤ ﻢﺎﻜ ﮯﻜ ﺰﻜﺮﻤ ﺲﺍ  ﮯﻜ ںﻮﻟﻮﻜﺴ ،ﻩﺬﺘﺎﺴﺍںﻮﮨﺍﺮﺒﺮﺴ ﮯﻜ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ﺭﻮﺍ ﻦﺎﻜﻟﺎﻤ ﮯﻜ ںﻮﻟﻮﻜﺴ ﺭﻮﺍ ﮯﮕﺎﮨ ﮯﻨﺭﺎﺒ ،  ﺮﻈﻨ ﺶﯿﭙ ﻮﻜ ﮯﻠﻤﻋ ﯽﻤﯿﻠﻌﺘ  ﯽﮣﺴﺭﻮﯿﻨﻮﯿ ﺭﻮﺍ ںﻮﯿﮣﺴﺭﻮﯿﻨﻮﯿ ںﯿﻤ ﻢﺎﻜ ﮯﻜ ﻍﻮﺮﻓ ﮯﻜ ﺖﯿﻠﮨﺍ  ﺰﻜﺮﻤ ہﯿ ۔ﮯﮨ ﺎﺘﺎﺠ ﺎﻬﻜﺭ ﺮﮣﻜﯿﺴ ﮯﻜ ﺰﺠﻟﺎﻜ۔ﺎﮕ ےﺮﻜ ﺪﺪﻤ ﯽﻜ ںﻮﺭﺍﺪﺍ ﮯﻟﺍﻮ ﮯﻨﯿﺪ ﻢﯿﻠﻌﺘ ﻮﻜ ﻩﺬﺘﺎﺴﺍ/</p>
    <p xml:lang="nob"><em type="italic"> </em>ﮯﺌﯿﻬﻜﯿﺪ ﮯﺌﻠﯿﻜ ﺖﺎﻤﻮﻠﻌﻤ ﺪﯿﺰﻤ<em type="italic">2TUHiOA/NAFO-http://www.hioa.no/OmU2T </em></p>
  </body>
</document>
